亮劍 宣佈國家緊急狀態 美國總統特朗普簽禁令封殺華為

中美貿易戰火怒燒之際，美國總統特朗普周三簽署行政命令，宣佈國家緊急狀態，禁止美國企業使用對美國國家安全構成風險的企業的電訊設備，劍指全球第一電訊設備製造商、中國華為。

行政命令援引美國《國際緊急狀態經濟權力法》（International Emergency Economic Powers Act），賦予美國總統在國家面臨緊急狀態威脅時，進行商業管制權力。命令指示，美國商務部與其他政府機構合作，制訂執行計劃。

命令沒有點名企業或國家，但顯然為禁止美企和華為做生意。

此行政命令是特朗普自去年8月簽署《2019年度國防授權法》，禁止美國政府使用華為及中興兩間中國公司的設備以來，另一封殺華為的行動。

路透社

是但啦 中國又贏

【華為危機】宣佈國家緊急狀態 特朗普簽禁令封殺華為

打贏一二戰嗰兩個總統都係民主黨人
由其小羅斯福係唯一一個做四屆

中國冇得輸

咁就來一場真中美大戰囉
我都期待十架艦母圍堵東海同中南海

US: use motorola
China: molamola

轉個頭又放生

慢慢周其實而家點

喺溫哥華屋企用iphone上網煲劇

是但啦
冇實質影響
股市繼續gogogo

做到死

仲有史上最廢總統
下台前支持率得返22%的杜魯門
賣美鐵證包括
國共內戰期間對中華民國禁運
韓戰爆發前夕拒絕把台灣納入美國保障範圍
撤走麥克阿瑟 強迫兩韓和談 阻止韓國統一

咁原本用緊華為個啲公司點算？

又贏，而家直頭唔做你老美生意

華為既router早就係十幾年前係美國禁用
我諗得電話之類既野比人ban，但美國人又唔用華為

我公司係美國銀行有華為
不過係得幾隻mifi

全球第一電訊設備製造商、中國華為。

中國或成最大贏家(好似係)

條友根本係左翼 有意令亞洲赤化

Moto畀lenovo收購左

班盟友都幾難唔跟